【一葉知秋】4月中國電單車銷量大增18%！推測好多人失業，要買電單車送外賣

4月中國私家車銷量下降6%，但偏偏電單車（摩托車）銷量大增18%。
點解？摩托車同私家車銷量冰火兩重天？

唔好同我講中國人突然喜歡電單車，唔鍾意私家車。
一個合理估計係：好多人失業，要去做美團送外賣。
Source：
汽車銷量：
電單車銷量：

～～～～～～～～～～～～～～～～～

大陸外賣運費好平，覺得佢地做到死十中養唔到自己

唔知lah，但順豐話中國收入最高的速遞員可以有萬幾元

但係失業又點有錢買電單車先

失業都有積蓄啊，唔通銀行存款係零咩
同埋同家人借錢買生財工具，家人都可能會支持。

萬幾咁多

最勤力 收入最高都係得萬幾

真係要由早送到晚，一禮拜七日先得

前排唔係笑台仔要做外賣仔架咩

個個一鍋鋒去送外賣咪攤薄利潤
分分鐘連電單車本都回唔到

好多年前d大城市禁左電單車，依家又放寬返啦？

一線城市禁，三四線城市從來都唔禁

不過最on9 係禁電單車但一街都係電動車

外賣車真係勁

經濟低迷, 一係自煮, 一係自己去買外賣
成本點都低過叫人送外賣呱

電單車計唔計電動車?

Food panda

電動車一直無禁過

入黎就係想咁覆

嘩好撚多，好撚羨慕

電單車即係佢地叫既摩托呀

我知
你係深圳去到龍崗龍華寶安都好多摩的
外賣仔就一向用電動車送

先由步兵開始，賺夠再買電單車

十幾年前有個深圳同事係度講禁摩，心諗做乜要禁按摩，講左陣先知係禁摩托車個摩

大陸d電單車好平已經有架

全世界都咁啦......

買電單車送外賣 = 創業
中國或成最大贏家

全世界都承認失業率10-20%，係得中國話自己唔係

全民都是企業家

大陸既電單車平幾2手有幾百至千0 全新既有2千至4千 仲平過去酒吧飲幾打

中國叫回鄉創業

中國改名真係一流

已經最高

你有所不知
外賣App倒貼錢，想你叫外賣
然後外賣App的用戶量急升
股價急升
股東賣盤，賺錢走人

大陸美團同餓了麼d 車手唔會用到電單車咁高檔
一般都係用電瓶車只係1300－1800人民幣
電單車（摩托車）要3000人民幣起跳

我諗電單車銷量急增同送外賣冇乜關係

支那月入中位數得幾千架咋
係連啲咩北上廣深都得幾千

月入萬幾已經係中產

係一D四五線城市，住宅區相隔較遠，都會用電單車，速度更快。

全職做平均得6-7千

美團一單好似得10幾蚊

港共成日話要回抱支那
但又要禁支那電動車係路面行

推呢個，正解

葉公好龍

香港夠話月入中位16k
但去上班台啲post個個都30k 起跳

對政府要報細，對網友要報大

供緊樓果D咪冇囉

內地電單車都係幾千元，咁都冇？

會唔會?

返鄉下耕田

其實個個都冇錢要去送外賣咁邊個叫外賣?
剛剛先全民做口罩攪到頂爛市蝕本收場

支那鄉下慣用摩托多